{
    "question": "Larutan garam yang dapat mengubah warna indikator fenoftalein (pp)menjadi merah ...?",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<span>Larutan garam yang dapat mengubah warna indikator fenolftalein (pp)\u00a0menjadi merah</span>\u00a0 adalah\u00a0Na2SO4",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "CH\u2083COONa, krna larutan tersebut bersifat asam<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "nh3-massa-nya-34-gr-tentukan-a-mol-b-753",
            "question": "NH3 massa nya 3.4 gr    Tentukan: a)\u00a0mol\u00a0\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0b) jumlah partikel\r\n\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0c) volume(0\u00b0c,1 atm)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>a)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nn= m/Mr = 3,4/17 = 0,2</span>\n<br><span>b)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nX= n . 6,022 . 1023 = 0,2 . 6,022 . 1023\n= 1,2044</span>\n\nX adalah jumlah partikel\n\nn adalah mol\n\n<span>c)\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\u00a0\nMaaf, saya tidak tahu cara mencarinya...</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Mr NH3=17<br>n=massa/Mr<br>n=3,4/17<br>n=0,2<br>X=n*6,02*10 pangkat 23<br>x=1,204*10 pngkat 23 partikel(atm)<br>kalau volumenya dalam STP<br>V=n*22,4<br>V=0,2*22,4<br>V=4,48 L<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-reduktor-oksidator-hasil-oksidasi-dan-hasil-reduksi-680",
            "question": "Tentukan reduktor , oksidator , hasil oksidasi dan hasil reduksi pada reaksi redoks berikut !    # Cu + 2H2SO4 -&gt; CuSO4 + SO2 + 2H2O \r\n\r\n#MnO2 + 4HCL -&gt; MnCl2 + 2H2O + Cl2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "* \u00a0 \u00a00 \u00a0 \u00a0 \u00a0+1+6-2 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 2++6-2 \u00a0+4\u00a0-2 \u00a0 \u00a0 +1 -2<br>\u00a0 \u00a0\u00a0Cu + 2H\u2082SO\u2084 ----&gt; CuSO\u2084 + SO\u2082 + 2H\u2082O<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0<br>oksidator = H\u2082SO\u2084<br>reduktor = Cu<br>hasil oksidasi = CuSO\u2084<br>hasil reduksi = SO\u2082<br><br><br><br>* +4 -2 \u00a0 \u00a0 +1 -1 \u00a0 \u00a0 \u00a0 +2 -1 \u00a0 \u00a0 \u00a0+1 -2 \u00a0 \u00a00<br>\u00a0 MnO\u2082 + 4HCl ----&gt; MnCl\u2082 + 2H\u2082O + Cl\u2082<br><br>oksidator = MnO\u2082<br>reduktor = HCl<br>hasil oksidasi = Cl\u2082<br>hasil reduksi = MnCl\u2082<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-05-l-larutan-asam-asetat-01m-ditambah-05l-larutan-na-774",
            "question": "Diketahui 0,5 L larutan asam asetat 0,1M ditambah 0,5L larutan natrium asetat 0,1M. (Ka=1,8x10-5) . Tentukan : a. Ph larutan tersebut setelah dicampur b.berapa ph larutan jika ditambah 5ml asam klorida 0,1M?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "asam asetat (CH3COOH)<br>mol = V x M = 0,5 x 0,1 = 0,05 mol<br>natrium asetat (CH3COONa)<br>mol = V x M = 0,5 x 0,1 = 0,05 mol<br><br>(CH3COOH, as lemah) ---&gt;\u00a0 CH3COO-\u00a0 \u00a0 +\u00a0 \u00a0  H+<br>0,05\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,05\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,05<br>CH3COONa\u00a0 ----&gt; (CH3COO-, basa konjugasi)+\u00a0 \u00a0 Na+<br>0,05\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,05\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,05<br><br>a. pH larutan<br>dari soal didapatkan bahwa larutan merupakan larutan penyangga asam.<br>H+ = Ka x (mol asam lemah/ mol basa konjugasi)<br>H+ = 1,8 x 10^-5 (0,05 / 0,05)<br>H+ = 1,8 x 10^-5<br><br>pH = 5 - log 1,8 = 4,74<br><br>b. ditambah asam 5 ml (0,005 Liter) HCl 0,1 M<br>mol HCl = 0,005 x 0,1 = 0,0005 mol<br><br>karena adanya penambahan asam, maka asam akan bereaksi dengan garam asam lemah dan menghasilkan asam lemah, sehingga konsentrasi asam lemah bertambah dan konsentrasi garam asam lemah berkurang.<br><br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 CH3COONa\u00a0  +\u00a0 \u00a0 HCl\u00a0  -----&gt;\u00a0 \u00a0 CH3COOH\u00a0 \u00a0 +\u00a0 \u00a0 NaCl (abaikan NaCl)<br>M\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,05\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  0,005\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  0,05<br>R\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  0,005\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,005\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  0,005<br>S\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,045\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0  0,055<br><br>maka <br>H+ = Ka x (mol asam lemah/ mol basa konjugasi)<br>H+ = 1,8 x 10^-5 (0,055 / 0,045)<br>H+ = 2,196 x 10^-5<br><br>pH = 5 - log 2,196 = 4,65<br><br><br>semoga membantu :)<br>beri label terbaik jika jawaban saya terbaik :)<br><br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "150-ml-larutan-h2so4-02-m-direaksikan-dengan-100-ml-larutan-naoh-311",
            "question": "150 ml larutan H2SO4 0,2 M direaksikan dengan 100 ml larutan NaOH 0,5 M \u00a0    a. tentukan molaritas larutan sisa pereaksi \r\nb. tentukan PH laruan setelah bereaksi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "n H\u2082SO\u2084 = \u00a00,15 liter x 0,2 M =\u00a00,03 mol<br>n NaOH = 0,1 liter x 0,5 M =\u00a0\u00a00,05 mol<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0H\u2082SO\u2084 + 2NaOH ---&gt; Na\u2082SO\u2084 + 2H\u2082O<br>m \u00a0 \u00a00,03 \u00a0 \u00a0 \u00a0 0,05 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 -<br>r \u00a0 \u00a0 -0,025 \u00a0 \u00a0 -0,05\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a00,025 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a00,05<br>s \u00a0 \u00a0 0,005 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0- \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a00,025 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a00,05<br><br><br><br>A) Molaritas larutan setelah bereaksi<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 M [H\u207a] Sisa =<u>\u00a0 \u00a0 \u00a0mol sisa \u00a0 \u00a0\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 Volume total<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 =\u00a0<u> \u00a00,005\u00a0</u><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a00,25<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,02 M<br><br><br>B)pH campuran = ....?<br>\u00a0 \u00a0\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0[H\u207a] = a x m<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2 x 0,02<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 0,04<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 4 x 10\u207b\u00b2<br><br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 pH = -log [H\u207a]<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= - log 4 x 10\u207b\u00b2<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2 - log 4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 2 - 0,6<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1,4<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "untuk-membuat-larutan-penyangga-dengan-ph-6ke-dalam-100-ml-lar-343",
            "question": "untuk membuat larutan penyangga dengan pH = 6,ke dalam 100 mL larutan asam asetat 0,1 M harus ditambahkan kalsium asetat padat sebanyak (Ka asam asetat = 10-5 dan Ar C=12,H=1,O=16,Ca=40) ....",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Dik :\u00a0ph\u00a0CH3COOH\u00a0=6, ke dalam 100ml\u00a0<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 M=\u00a00,1M<br>Peny:<br>\u21d2Kalsium asetat = (CH3COO)2Ca\u00a0<br>\u21d2[H\u207a] = Ka\u00a0\u00d7\u00a0mol asam / mol garam\u00a0<br>\u21d2[H\u207a] = Ka\u00a0\u00d7\u00a0100\u00d70,1 / 2y\u00a0<br>\u21d210\u207b\u2076=10\u207b\u2075\u00a0\u00d7\u00a010/2y\u00a0<br>\u21d22y=10\u207b\u2074/10\u207b\u2076\u00a0<br>\u21d2y\u00a0=0,005 mmol\u00a0, maka<br>\u21d2massa = 0,005\u00a0\u00d7\u00a0158 =0,79 mg<br><br><span>NB : mungkin\u00a0ka asam asetat = 10-5 pada soal anda itu maksudnya begini\u00a010\u207b\u2075</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-bilangan-oksidasi-fe-3-dan-s-2-maka-bila-kedua-unsur-153",
            "question": "Jika bilangan oksidasi Fe = +3 dan S = -2, maka bila kedua unsur tersebut bersenyawa akan membentuk senyawa dengan rumus kimia?    sama caranya yaaaa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Fe3+ \u00a0+ s2- = Fe2S3<br><br><span>sebab untuk menjadikan netral setiap tiga ion S2- yang mempunyai muatan \u20132 memerlukan 2 buah ion Fe3+ yang bermuatan +3,</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apakah-yg-menyebabkan-suatu-larutan-bersifat-asam-dan-basa-777",
            "question": "Apakah yg menyebabkan suatu larutan bersifat asam dan basa ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>konsentrasi ion H^+ dan/atau konsentrasi ion OH^- yang menentukan suatu larutan bersifat asam, basa atau netral.</span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "asam = dapat menghasilkan ion [H\u207a]<br>basa = dapat menghasilkan ion [OH\u207b]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-kerja-rangkaian-listrik-seri-737",
            "question": "Bagaimana cara kerja rangkaian listrik seri",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Cara kerjanya listrik mengalir searah",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "rangkaian listrik seri bekerja secara beurutan atau sejajar dari kanan ke kiri.\n  semoga bermanfaat !\njadikan aku yg terbaik ya;-)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jika-056-logam-m-bereaksi-dengan-larutan-hcl-membentuk-0005-mol-333",
            "question": "jika 0,56 logam M bereaksi dengan larutan HCL membentuk 0,005 mol H2 dan larutan MCL2. Maka berapakah massa atom relatif logam tersebut",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>Pembahasan\u00a0</strong><br><br>Jika 0,56 gram logam M bereaksi dengan larutan HCl membentuk 0,005 mol H\u2082\u00a0dan larutan garam MCl\u2082, m<span>aka berapakah massa atom relatif (Ar) logam tersebut?<br><br>Ini merupakan persoalan stokiometri. Reaksi berlangsung antara logam dengan asam kuat yang menghasilkan garam dan gas hidrogen. Logam yang bereaksi termasuk jenis bivalen atau bermuatan +2 karena terlihat garam yang terbentuk adalah MCl</span>\u2082, sedangkan kita tahu bahwa muatan ion klor adalah -1.<br><span><br>Reaksi setara<br></span>[tex]M_{(s)} + 2HCl_{(aq)} \\rightarrow MCl_2_{(aq)} + H_2_{(g)}[/tex]<br><span><br><strong>Step-1</strong><br><strong>Hitung mol logam M</strong><br><br>Jumlah gas hidrogen H</span>\u2082 yang dihasilkan adalah 0,005 mol. Kita dapat menghitung jumlah mol logam M berdasarkan perbandingan koefisien dengan H\u2082. Ingat, pebandingan koefisien adalah juga perbandingan mol.<br><br>Koefisien logam M = 1<br>Koefisien logam H\u2082 = 1<br><br>\u21d4 Jumlah mol M =\u00a0\u00b9/\u2081 x jumlah mol H\u2082<br>\u21d4 Jumlah mol M =\u00a0\u00b9/\u2081 x 0,005 mol<br>\u2234\u00a0[tex]\\boxed{n = 0,005 \\ mol \\ M}[/tex]<br><br><strong>Step-2</strong><br><strong>Hitung massa atom relatif (Ar) logam M</strong><br><br>[tex]\\boxed{n =  \\frac{massa}{Ar} } [/tex]<br>\u21d4 [tex]\\boxed{Ar =  \\frac{massa}{n} } [/tex]<br>\u21d4\u00a0[tex]Ar =  \\frac{0,56}{0,005}[/tex]<br><br><strong>Diperoleh massa atom relatif logam M, yakni</strong><br>[tex]\\boxed{Ar \\ logam \\ M = 112}[/tex]<br><br>_______________<br>Pelajari persoalan terkait hukum dasar dan stoikiometri<br>brainly.co.id/tugas/14896058<br>Ingin mengetahui bagaimana menentukan rumus garam\u00a0hidrat<br><span>brainly.co.id/tugas/14945014<br>Reaksi heterogen<br>https://brainly.co.id/tugas/2814622<br></span><br>-------------------------<br><strong>Kelas\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0\u00a0 : X</strong><br><strong>Mapel\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 : Kimia</strong><br><strong>Kategori\u00a0 \u00a0 \u00a0 : Stoikiometri</strong><br><strong>Kata Kunci\u00a0 : logam, bivalen, muatan, asam, klorida, M, HCl, MCl\u2082, H\u2082, massa, atom, relatif, Ar, perbandingan, koefisien, mol, gram, reaksi, setara</strong><br><br><strong>Kode : 10.7.7 [</strong><strong>Kelas 10 Kimia Bab 7 Stoikiometri</strong><strong>]</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-hno3-amp-h2so4-termasuk-asam-kuat-h2so4-355",
            "question": "Mengapa\u00a0HNO3\u00a0&amp;\u00a0H2SO4\u00a0Termasuk\u00a0Asam\u00a0Kuat\u00a0?\u00a0?    H2SO4\u00a0~&gt;\u00a02+6+6+4=\u00a018\u00a0(6)\u00a0Bukan\u00a08\u00a0??? \r\nHNO3\u00a0~&gt;\u00a01+5+6+3=15\u00a0(7)\u00a0Bukan\u00a08\u00a0??? \r\n\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Asam kuat itu contohnya :\u00a0<span>asam halida - HCl, HBr, dan HI. (Tetapi, asam fluorida, HF, relatif lemah.)\u00a0</span><br><br><span>-Asam-asam okso, yang umumnya mengandung atom pusat ber-bilangan oksidasi tinggi yang dikelilingi oksigen, juga kuat; mencakup HNO3, H2SO4, dan HClO4.\u00a0</span><br><br><span>Kekuatan asam golongan VIIA bergantung pada ikatan antara H dan X\u00a0</span><br><span>Semakin ke atas dalam golongan VIIA, ikatan antara atom H dan X semakin kuat sehingga molekul HX yang terbentuk cukup stabil.\u00a0</span><br><span>Jadi, HF merupakan asam halida yang terlemah karena ikatannya paling kuat. Sebaliknya, semakin ke bawah dalam golongan VIIA, ikatan antara atom H dan X semakin lemah. Akibatnya ikatan itu mudah putus dan menghasilkan ion H+.\u00a0</span><br><br><span>jadi\u00a0Kesimpulannya:\u00a0</span><br><span>Jadi HNO3 termasuk asam kuat karena mengandung atom pusat ber-bilangan oksidasi tinggi yang dikelilingi oksigen.\u00a0</span><br><span>Sedangkan HF termasuk asam lemah karena ikatannya paling kuat sehingga tidak mudah putus dan menghasilkan ion H+.\u00a0</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}